# Citadels「操り人形」

このゲームはBruno Faidutti氏の考案したボードゲームの一つ、操り人形のJava版です。
* 通常のカードの他に拡張、Dark Cityの追加カードもほぼすべて実装しています。
* 4-8人プレイにのみ対応しています。

### 動作環境
Java Runtime Environment 1.8以降

### インストール
解凍されたフォルダそのままで使えます。
Citadels.jarをダブルクリックすることで起動できるはずです。

最新版: https://gitlab.com/tyuki/Citadels/tags/v1.02

### 遊び方
Java版の対象は基本的に既にゲームを知っている人のため、基本的なルールの説明は省きます。

#### インターフェイス
* 起動後、左上の「ゲーム」メニューからサーバーの開始またはサーバーへ接続を選択します。
* 人数が揃ったらサーバーを開始した人が、メニューからゲーム開始を選択する事で開始します。
* サーバーが停止しない限り、もし切断されても同じ名前で接続しなおせば再開できます。
* 基本的な操作は右下のボタン群、または手札や場に出ている建物をクリックする事で行います。



#### 細かいルール
* 捨て札は全て山札の一番下に戻ります。(改定版ルール)
* 王が暗殺されても王冠は移動します。(改訂版ルール)
* ルールブックに従い、1度に追加できる拡張キャラクターは2人までです。(女王を除く)
* 1度に追加できる拡張建物は3つまでです。
* 外交官使用時、墓地は山札から取り除かれます。
* 収税吏の判定はターン終了時、一番最初に行われます。(錬金術師や救賓館よりも先)
* 女王の能力は皇帝を使用した場合効果が発揮されることはないので、推奨できない組み合わせです。
* 暗殺者がいない場合、病院の効果が発揮されません。この場合、ランダムで追加を選んでも病院は追加されません。


### ライセンス
MIT License

ソースコードはGitLabで公開されています:
  https://gitlab.com/tyuki/Citadels

